期權一問

如果呢家股價係$30 我估佢唔會係7日後上$35
咁我賣$35的看漲期權 期權金例如係$100
如果7日後真係唔到$35 咁我係唔係穩賺$100
利申:美股新手一名

係

應該係expiry date
唔係7日
（I assume u are talking about next expiry date)

用支牛點買

Yes 姐係過左期佢達唔到個價我就收錢？

Yes

可唔可以講多D比人行權會點 唔該你

Concept 有少少錯

1. 一有人買左你既short call 你就收左Premium，之後唔理個價點，有無俾人行權，你都有返個premium。

2. 俾人行權會俾貨 (underlying asset x 100) 人，無貨就會變沽空100股，無錢沽空就會幫你平倉，再收你個差價，差價比唔起會斬你倉。

你sc
比人行權即係你要用strike price個價賣100股比人

美股一張＝100股
港股一張 ＝幾多股？
初玩期權諗住買正股做covered call，港股定美股好玩？

港股每隻唔同

係, 但你要用 Worst-case scenario 去諗成件事, 如果佢上多一倍會點, 好多人會覺得SC/SP free money, 但係佢地唔知自己係推土機前執銀仔

covered call港股定美股好玩？未玩過港股，不過應該係美股好玩。佣低，volume 大，choices 多，順便走埋資